Astus ette Wändra mees Karel Dawid ja kaebas, et temal olla Sindi Pustuski mõisa järgi olewa sulase koha pidaja Juhan Oberpaali käest, kelle juures ta ise ka praegast elada, järgmine pärimine, nimelt:1. 1883 aastal 72 N wana rauda annud à 3 kop teeb summa 			2.16 kop.		2. ühe rautud ree			3.-		3. ühed hobuse rangid			2.-		4. Kolm nädalid Oberpaali leiwa ja hobusega palka wedamas ja seega temale raha teenimas käinud ja missuguse aea eest Oberpaal temale maksa lubanud			3 rubla		5. ühe nädala Oberpaali eest mõisas teool käinud, mis eest see 1 rubla talle maksa lubanud			1 rubla		Ülepea olla 11 rubla 16 kop. temal pärida olnud			11 rubla 16 kop		Sellest aga 2 juba kätte saanud ja 			9 rubla 16 kop.		
weel saamata.
Weel kaebas Karel Dawid, et Juhan Oberpal mitte tema lapsele, kes sellel karjatseks olnud, mitte tarwilikku riiet selga tegema ega korra pärast kooli panema ei pea sest mööda läinud talwel oleks tema laps juba õiguse järgi kooli pidanud pandud saama aga sel talwel alles esimest korda kooli saatnud olla.
Astus ette Juhan Oberpaal ja wastas, et selle wana raua olla  tema Karel Dawiti käest saanud ja  selle hinna nii kaugelt ära selletanud, et 70 kopik selle eest weel maksa olla, sest pealemise raha eest on tema hobune 2 päewa Karel Dawitil kraami toomas olnud. Davit tunnistab aga ühe ainukse päewa hobuse oma käes olnud olewad.
Ühe ree ütleb Oberpaal ka 2 rubla eest Karl Daviti käest saanud olewad. Peale selle weel ühed hobuse rangid ka 2 rubla eest - üle pea olla tal 4.70 kopiku eest asju Davidi käest wõtnud.
Kolme nädali pole David mitte temal raha teenimas olnud waid ainult 8 päewa ja peale selle 3 päewa teol käinud ja olla nimetud David selle eest minewal talwel tema juures oma  perega ühel pulma aeal üles peetud saanud, miseest ta temale enam midagit maksa anda ei wõi.
Karel Daviti tütart pole ta minewal talwel mitte see pärast kooli panna teadnud, et ta isa seda mitte ülesannud pole, et juba kooliaruline on ja kui tänudi seda teada saanud, olla ta lapse tarwiliku riietega kooli pannud.
Sai mõistetud,
Et Juhan Oberpaal peab õigeks tunnistud wõlga 4.70 kopik (neli rubla 70 kopik) 8 päewa pärast Karel Davitile wälja  maksma ja 2 rubla, mis tema juba Davitile enne wälja maksnud on jäeb sellele tema 11 töö päewa ette. Peale selle peab Juhan Oberpaal Karel Daviti tütrele tarwiliku riide ümber tegema ja selle talwe üle koolitama.
Otsus kuulutud, ka appellation ise keskis ära seletatud.
